\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Naručitelj aplikacije
				\item Korisnici aplikacije
				\begin{packed_enum}
					\item Igrač
					\item Kartograf
					
				\end{packed_enum}		
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati na karti gdje se nalaze pojedine karte
					\item odabrati lokaciju i dobiti prikaz informacija (naziv, opis i jačina karte)
					\item  se registrirati u sustav, stvoriti novi korisnički račun za koji su mu potrebni
					korisničko ime, fotografija, lozinka, e-mail adresa te IBAN računa za uplatu i fotografija osobne ako se registrira kao kartograf.
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati i izmijeniti osobne podatke
					\item Deaktivirati korisnički račun
					\item pregledati lokacije
					\item pregledati globalnu statistiku odigranih borbi
					\item Razmijenjivati poruke s drugim korisnicima
					\item Pregledati i uređivati popis prijatelja
					\item Pregledati obavijesti
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Igrač (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sakupljati kartice
					\item odabrati karte s kojima se želi boriti
					\item boriti se
					\item prijaviti nove lokacije nakon što sakupi dovoljno iskustva
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Kartograf (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item potvrditi, urediti, odbiti ili označiti da je potrebna provjera s terena za prijavljenu lokaciju
					\item osobno provjeriti prijavljenu lokaciju
					\item primiti naknadu za odrađeni posao
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item vidjeti i uređivati popis svih korisnika i njihovih osobnih podataka
					\item potvrditi kartografa nakon registracije
					\item Uređivati postojeće lokacije u igri
					\item Platiti kartografa
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima, njihovim ovlastima i sakupljenim kartama
					\item pohranjuje sve podatke o kartama, njihovim lokacijama i jačini
					\item pohranjuje sve podatke o provedenim borbama 
					\item pohranjuje sve podatke o obavijestima
					\item pohranjuje sve podatke o porukama između korisnika
					\item pohranjuje sve podatke o plaćanjima kartografa
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled lokacija}}
				\begin{packed_item}
				
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti pregled lokacija
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
					\item[] \begin{packed_enum}
					
						\item Karta je prikazana prilikom učitavanja aplikacije 
						\item Korisnik na karti odabire lokaciju (karticu)	
						\item Prikazuju se informacije o lokaciji (kartica)
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu 
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik nije prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za registraciju
						\item Korisnik odabire želi li se registrirati kao kartograf ili igrač
						\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke 
						\item Korisnik prima email o registraciji
						\item Korisnik preko poveznice u email-u potvrđuje svoj korisnički račun
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena i/ili  email-a, unos korisničkog 
						podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnoga  mail-a 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vrača ga na stranicu za registraciju
							\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Pregled osobnih podataka}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik 
				\item  \textbf{Cilj:} Pregledati ispravnost osobnih podataka
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire pregled podataka
					\item Iz baze se dohvaćaju podatci o korisniku te se prikazuju korisniku
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC4 – Prijava u sustav}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Identificirati korisnika kako bi imao pristup prilagođenoj aplikaciji
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik mora biti registriran
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za prijavu
					\item Korisnik odabire želi li se prijaviti kao igrač ili kartograf
					\item Korisnik unosi potrebne email i lozinku
					\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj prijavi
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[2.a] Korisnik je unio neispravan email, ili email s kojim nije registriran niti jedan korisnički račun ili neodgovarajuću lozinku
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj prijavi i vrača ga na stranicu za prijavu
						\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od prijave
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
			
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC5-Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabere pregled profila
							\item Korisnik mijenja svoje osobne podatke
							\item Korisnik sprema promjene
							\item Baza podataka se ažurira
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik promijeni svoje osobne podatke, ali ne odabere opciju ”Spremi
							promjenu”
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC6-Deaktivacija korisničkog računa}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj: } Deaktivirati svoj korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: }Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju deaktiviranje korisničkog računa
							\item Sustav pita korisnika da potvrdi svoju namjeru
							\item Korisnik potvrđuje svoju namjeru
							\item Baza podataka se ažurira 
							\item Otvara se početna stranica aplikacije za neregistriranog korisnika
						\end{packed_enum}
						
					
						
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC7-Brisanje lokacije}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj: } Obrisati lokaciju iz baze podataka
						\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: }-
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire opciju “Pregled lokacija”
							\item Administratoru se prikazuje popis lokacija
							\item Administrator odabire lokaciju
							\item Administrator odabire opciju "uredi"
							\item Administrator postavlja idkartograf te karte na null
							\item Lokacija  se briše iz baze podataka
						\end{packed_enum}
						
						
						
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC8-Zahtjev za dodavanjem lokacije}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj: } Predložiti novu lokaciju
						\item  \textbf{Sudionici: }Baza Podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: }Korisnik je prijavljen, ima dovoljno iskustva i nalazi se u blizini lokacije koju prijavljuje
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju “Pregled lokacija”
							\item Korisnik se prikazuje karta s lokacijama
							\item Korisnik odabire opciju “Dodavanje lokacije”
							\item Korisnik odabire lokaciju koju želi dodati
							\item Korisnik unosi potrebne podatke o lokaciji i sliku
							\item Korisnik potvrđuje svoj zahtjev odabirom opcije "Dodaj lokaciju"
							\item Zahtjev za dodavanjem lokacije je spremljen u bazu podataka
						\end{packed_enum}
							
					\end{packed_item}
						
						
					\noindent \underbar{\textbf{UC9-Razrješavanje zahtjeva za nove lokacije}}
					\begin{packed_item}
							
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kartograf, Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Odobravanje i dodavanje lokacije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kartograf ili administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
							
						\item[] \begin{packed_enum}
								
							\item Kartograf ili administrator dobije lokaciju za razmotriti
							\item Za svaku lokaciju može odabrati hoće li ju odbiti, potvrditi, urediti ili označiti da je potrebna potvrda s terena
							\item Ako odabere da je potrebna potvrda s terena može dodatno označiti da će lokaciju osobno provjeriti
							\item Ako odabere opciju urediti, može mijenjati podatke o lokaciji
							\item Baza podataka se ažurira
							\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[1.a] Nema lokacija za razmotriti
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava kartografa ili administratora da nema dostupnih lokacija i vraća ga na početnu stranicu aplikacije
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						\end{packed_item}
						
						\noindent \underbar{\textbf{UC10-Uređivanje lokacije}}
						\begin{packed_item}
							
							\item \textbf{Glavni sudionik: }Kartograf, Administrator
							\item  \textbf{Cilj:} Promjena podataka o lokaciji
							\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
							\item  \textbf{Preduvjet:} Kartograf ili administrator su prijavljeni
							\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Odabire se lokacija koju je potrebno urediti
								\item Izmijene se podaci o lokaciji
								\item Baza podataka se ažurira
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					
						\noindent \underbar{\textbf{UC11-Odobravanje kartografa}}
						\begin{packed_item}
							
							\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
							\item  \textbf{Cilj:} Davanje prava kartografu
							\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
							\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
							\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administrator pregledava popis kartografa
								\item Pregleda njegove podatke
								\item Potvrđuje ili odbija kartografa
								\item Kartografu se dodjeljuju potrebna prava
								\item Baza podataka se ažurira
							\end{packed_enum}
						
							
						\end{packed_item}
					
					
					\noindent\underbar{\textbf{UC12 - Promjena prava pristupa}}
					
					
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item \textbf{Cilj :} Promijeniti razinu prava pristupa $($Administrator, kartograf, igrač$)$ 
						\item \textbf{Sudionici :} Baza podataka
						\item \textbf{Preduvjet :} Administrator mora biti prijavljen
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka :}
						
						\item[]  \begin{packed_enum}
							\item Administrator nalazi korisnika pomoću tražilice
							\item Administrator odabire opciju promjene prava pristupa
							\item Administrator dodjeljuje željeno pravo korisniku
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					
					
					\noindent\underline{\textbf{UC13 - Pregled korisnika}}
					
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item \textbf{Cilj :} Pregledati informacije korisnika
						\item \textbf{Sudionici :} Baza podataka
						\item \textbf{Preduvjet :} Administrator mora biti prijavljen
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka :} 
						\item[]	\begin{packed_enum}
							\item Administrator nalazi igrača  u listi
							\item Administrator odabire opciju pregled igrača
							\item Prikaz dostupnih informacija
						\end{packed_enum}	
					\end{packed_item}
					
					
			
			
					\noindent\underline{\textbf{UC14 - Pregled prijatelja}}
	
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj :} Pregledati listu prijatelja
						\item \textbf{Sudionici :} Baza podataka
						\item \textbf{Preduvjet :} Korisnik mora prijavljen
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka :} 
						
						\item[]	\begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju "Pregled prijatelja"
							\item Odabirom prijatelja moguće je detaljnije pregledati profil prijatelja
						\end{packed_enum}	
						
						
						\item \textbf{Opis mogućih odstupanja :}
						
						
						\item[]	\begin{packed_item}
							
							\item[1.a] Ne postoji niti jedan prijatelj 
							\item[]	\begin{packed_enum}
								\item Povratak na početnu stranicu
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					
					\end{packed_item}


					
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 – Pregled prijašnjih borbi}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
						\item  \textbf{Cilj:}  Pregledati prijašnje borbe igrača
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač ima zabilježenu barem jednu borbu
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Igrač ide na svoji profil ili profil drugog igrača
							\item Igrač odabire opciju pregled prijašnjih borbi
							\item Popis prijašnje odigranih borbi
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Igrač nema odigrane borbe
							\item[]	\begin{packed_enum}
								\item Povratak na početnu stranicu
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC16– Pregled ELO ljestvice}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik vidi svoji položaj na ljestvici i najbolje rangirane korisnike
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik otvara prozor s ljestvicom
						\item Korisniku se prikazuju imena prvih 100 igrača po elobodovima
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 – Zahtjev za borbu}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
						\item  \textbf{Cilj:}  Pokrenuti borbu s drugim igračem
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Igrač vidi druge aktivne igrače u radijusu od 50km
							\item Igrač odabire 3 karte s kojima se želi boriti
							\item Igrač šalje zahtjev za borbu drugom igraču
							\item Drugi igrač prihvaća borbu
							\item Borba započinje
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Drugi igrač nije prihvatio borbu
							
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
						\noindent \underbar{\textbf{UC18 – Plaćanje kartografa}}
						\begin{packed_item}
							
							\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
							\item  \textbf{Cilj:}  Platiti kartografa za njegov rad
							\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
							\item  \textbf{Preduvjet:} Kartograf je prijavljen i obradio je barem jedan zahtjev za lokaciju
							\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administrator vidi obrađene zahtjeve za lokacije
								\item Administrator uplaćuje novac kartografu
								\item Kartograf prima novac
					
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					
						\noindent \underbar{\textbf{UC19 – Pregled obavijesti}}
					\begin{packed_item}
							
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:}  Pregledati trenutno aktivne obavijesti
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
							
						\item[] \begin{packed_enum}
								
							\item Korisnik odabire opciju "Pregledaj obavijesti"
							\item Korisniku se prikažu obavijesti
								
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 – Pregled vlastitih kartica}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
						\item  \textbf{Cilj:}  Pregledati vlastite kartice
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Igrač odabire opciju "Kolekcija"
							\item Igraču se prikaže lista njegovih kartica
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 – Pregled svih postojećih kartica}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:}  Pregledati sve postojeće kartice
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju "Mapa"
							\item Korisniku se prikaže geografska karta sa svim postojećim karticama
							
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
						\item[] \begin{packed_item}
						
							\item[2.a] Ukoliko je korisnik prijavljen u račun, dobije na izbor želi li vidjeti svoje ili sve kartice
							\item[] \begin{packed_enum}
							
								\item Korisnik vidi sve kartice nakon odabira svih kartica
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 – Razmjenjivanje poruka s drugim Korisnicima}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:}  Razmijeniti poruku s drugim Korisnicima
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik otvara sučelje za slanje poruka
							\item Korisnik unosi ime primatelja i sadržaj poruke
							\item Korisnik odabire opciju "pošalji poruku"
							
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Ne postoji Korisnik s unesenim imenom
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika da je unio pogrešno ime i ponovno ga vraća na sučelje za slanje poruka
								
							\end{packed_enum}
						
							\item[2.b] Korisnik nije unio sadržaj poruke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika da nije unio sadržaj poruke i ponovno ga vraća na sučelje za slanje poruka
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
								
						\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Odabir Karti}}
						\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
						\item  \textbf{Cilj:} Odabrati karte koje će se koristiti u borbi
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Iz baze podatak se dohvaćaju karte koje igrač posjeduje te prikazuju na pregledan način
							\item Igrač odabire(označava) potreban broj karti među ponuđenim kartama
							\item Igrač potvrđuje odabrane karte pritiskom na odaberi
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Borba}} 
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
					\item  \textbf{Cilj:} Odrediti pobjednika između dva igrača na temelju jačine karti i vještine igrača
					\item  \textbf{Sudionici:} -
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnici su odabrali karte
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Izračuna se suma snaga kartica izazivača
						\item Izračuna se suma snaga kartica izazvanog
						\item Pobjednik je igrač čija je suma snaga veća.
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[4.a] Jedan od igrača odustane na neki način(ostane bez interneta, zatvori web preglednik,...)
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Pobjeda se dodjeljuje igraču koji nije odustao
							
							\end{packed_enum}
						\item[4.b] Sume snaga su jednake
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Pobjeda se dodjeljuje izazivaču
							
							\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
			   		\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Pregled rezultata borbe}}
			   	\begin{packed_item}
			   		
			   		\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
			   		\item  \textbf{Cilj:} Pregledno prikazati važne podatke o upravo završenoj borbi
			   		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			   		\item  \textbf{Preduvjet:} Borba je završila
			   		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			   		
			   		\item[] \begin{packed_enum}
			   			
			   			\item Aplikacija prikazuje podatke o borbi
			   			\item Igrač prihvaća rezultat pritiskom na OK
			   			\item U bazu podataka se sprema rezultat borbe u svrhu vođenja statistike
			   		\end{packed_enum}
			   		
			   	\end{packed_item}
		   	
		   	
		   			\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Određivanje najkraćeg puta}}
		   		\begin{packed_item}
		   			
		   			\item \textbf{Glavni sudionik: }Kartograf, Administrator
		   			\item  \textbf{Cilj:} Odrediti optimalan put počevši od lokacije kartografa ili administratora kroz sve lokacije koje je potrebno osobno provjeriti te ga prikazati na geografskoj karti
		   			\item  \textbf{Sudionici:} OSRM servis
		   			\item  \textbf{Preduvjet:} Postoje označene lokacije za osobnu provjeru
		   			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		   			
		   			\item[] \begin{packed_enum}
		   				
		   				\item Kartograf ili administrator pritisne tipku prikaz najkraćeg puta
		   				\item Sustav preko OSRM servisa dohvaća rješenje problema trgovačkog putnika
		   				\item Sustav prikazuje rješenje na geografskoj karti
		   			\end{packed_enum}
		   			
		   			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
		   			
		   			\item[] \begin{packed_item}
		   				
		   				\item[2.a] Nije moguće odrediti lokaciju kartografa ili administratora
		   				\item[] \begin{packed_enum}
		   					\item Ispisuje se poruka kako nije moguće odrediti njegovu lokaciju te mu se nudi mogućnost ručnog unosa lokacije
		   					\item Kartograf ili administrator ručno unosi svoju lokaciju
		   				\end{packed_enum}
		   				\item[2.b] OSRM servis ne uspijeva pronaći rješenje problema trgovačkog putnika za zadane parametre
		   				\item[] \begin{packed_enum}
		   					
		   					\item Ispisuje se poruka kako nije moguće pronaći rješenje te nudi mogućnost ponovnog pokušaja
		   					
		   				\end{packed_enum}
		   				
		   				
		   				
		   			\end{packed_item}
		   		\end{packed_item}
	   		
					\noindent \underbar{\textbf{UC27 – Skupljanje kartica/lokacija}}
	   				\begin{packed_item}
	   			
	   					\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
			   			\item  \textbf{Cilj:}  Igrač dobiva karticu kada dođe na neku lokaciju
	   					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			   			\item  \textbf{Preduvjet:} Igrač je prijavljen i nalazi se na potrebnoj lokaciji
			   			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	   			
	   					\item[] \begin{packed_enum}
	   				
	   						\item Igrač se nalazi na lokaciji na kojoj se dobiva kartica
			   				\item Igraču se doda kartica na korisnički račun
	   				
	   					\end{packed_enum}
			   			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	   			
			   			\item[] \begin{packed_item}
	   				
	   						\item[2.a] Igrač već posjeduje tu karticu
	   						\item[] \begin{packed_enum}
	   					
	   							\item Kartici se napune životni bodovi
	   					
			   				\end{packed_enum}
	   					\end{packed_item}
					\end{packed_item}
	   		
				
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.9]{slike/KorisnikUc.png}
						\centering
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=1]{slike/Admin_KartografUc.png}
						\centering
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.9]{slike/IgracUc.png}
						\centering
					\end{figure}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				
				
				\noindent\textbf{{Obrazac uporabe UC4 - Prijava u sustav}}\\
				
				\noindent Korisnik dohvaća stranicu na kojoj se unose korisnički podaci za prijavu u sustav. Nakon što mu se prikaže stranica korisnik unosi korisničko ime i lozinku koji se potom provjeravaju uz pomoć baze podataka. Ukoliko su podaci točno uneseni korisnik se uspješno prijavljuje u sustav. Ukoliko podaci nisu točno uneseni prijava je neuspješna te se korisniku javlja zašto je prijava neuspješna.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.62]{slike/seq - prijava u sustav.png}
					\centering
				\end{figure}
				\eject


				\noindent\textbf{{Obrazac uporabe UC24 - Borba}}\\
				
				\noindent Igrače se obavještava o redoslijedu borbe(koji je prvi, a koji drugi po redu) nakon čega svatko od njih bira jednu kartu iz prethodno odabranih karata i dobiva bod ovisno o tome da  li ima bolju ili lošiju kartu.
				Postupak biranja karata i dobivanja bodova se ponavlja sve dok jedan od njih ne ostane bez karate ili jedan od njih odustane na neki način.
				Nakon toga ih se šalje na pregled rezultata borbe
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.8]{slike/UC-borba.png}
					\centering
				\end{figure}
			
				\eject
				
				\noindent\textbf{{Obrazac uporabe UC27 - Sakupljanje lokacija}}\\
				
				\noindent Korisnik dolazi do lokacije na kojoj može sakupiti karticu. Onda odluči sakupiti karticu. Uz pomoć baze podataka provjerava se posjedovanje kartice. Ukoliko korisnik ne posjeduje karticu ona mu se dodaje u kolekciju u bazi podataka i korisnik je obaviješten o sakupljanju nove kartice. Inače kartici se pune životni bodovi u bazi podataka i onda je korisnik obaviješten o uspješnom punjenju životnih bodova njegove kartice.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=1]{slike/Sakupljanje kartica.png}
					\centering
				\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
			 
			 \begin{itemize}
			 	\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći OOJ
			 	\item Nadogradnja sustava ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
			 	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			 	\item Sustav mora podržavati hrvatsku abecedu
			 	\item Sustav kao valutu koristi HRK
			 	\item Korištenje sustava mora biti jednostavno kako bi se moglo koristiti bez opširnih uputa
			 	\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
			 	\item Pristup bazi podataka iz programa ne smije trajati više od nekoliko sekundi
			 	\item Veza s bazom podataka mora biti zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
			 	\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS
			 	\item Skupljanje kartice mora biti moguće u određenom radijusu od stvarne lokacije na kojoj se kartica nalazi
			 	\item Kartice moraju biti dovoljno česte kako bi ih bilo jednostavno sakupiti dovoljno za borbu u razumnom vremenu
			 	\item Jake kartice mora biti značajno teže sakupiti nego slabe kartice
			 	\item Kartograf mora odobriti ili odbiti karticu barem jednom tjedno kako bi zadržao svoju ulogu
			 	\item Igrač ne trebao čekati na odobrenje lokacije koju je predložio dulje od mjesec dana
			 	\item Kartograf ne bi trebao čekati na odobrenje administratora dulje od tjedan dana
			 	\item Igrač može vidjeti aktivne igrače u radijusu od 50km
			 	
			 \end{itemize} 	
			 
			 
	